DQ案：民主派集會500人出席 高叫釋法可恥

「長毛」梁國雄、劉小麗、羅冠聰和姚松炎4人下午被高院裁定褫奪立法會議員資格，民主派晚上8時在俗稱公民廣場的政總前地外舉行反DQ集會，集會至晚上8時半約有500人出席，警方開放一段添美道予集會人士。大部分民主派議員均出現撐場，新同盟范國威 、進師盟韓連山等亦有現身，他們高叫「人大釋法可恥、濫用程序可恥」。

集會開始時，4名被取消資格的議員上台，獲支持者掌聲。梁國雄指釋法曲解法律，用4名不喜歡的議員開刀，對於政府和香港法院主動濫用司法程序，改寫9月4日香港人的選擇感可恥。他估計未來會有其他的議員，以同一方式被褫奪資格，但劉曉波和劉霞的事令他們勇氣百倍。

姚松炎指，今日是香港政治最黑暗的一日，未來會靠民主派議員繼續守護立法會。他又指，今日是民主運動重要的一步，呼籲市民用方法令民主派可以重奪立法會。

劉小麗稱，香港今日變天，因為失去6名民主派議員，民主派失去了在分組點票失去最終否決權。但她指，就算失望不能絕望，要繼續為這片土地上的人而戰，重奪民主戰場。

羅冠聰強調，不會在民主運動中退下來，指議員只是其中一個身份，他同時是抗爭者和組織者，政府不能透過壓迫令他在人格上妥協，指在民主運動中不會退縮。他又指，改善不止在制度之內，亦在制度之外，民主運動不會因此而完結，呼籲市民不要沮喪，收起落寞的心情。
---

邊個最可恥？

得五百人

因報

100人我就信

全盛時期既香港可以有幾多個最黑暗日

今次我都估唔到得五百人…
諗住起碼係民族黨集會十倍

365日